澳門香港台灣對一國兩制既反應點解可以咁唔同

其實當年發生咩事可以搞到全澳門做曬順民，唔係想屌你地澳門人，但你地應該都知自己做過d咩架啦，就係咩都冇做過，台灣人有自主選舉，橫掃韓國瑜同中共候選人。香港人有黑警，有冇打死人強姦大家自己判斷。但澳門好似真係咩都冇發生，好開心就回歸左咁，次次都講句有廿三條呀就當冇事，其實當中係發生左咩事。

利申，只係想知中共用左d咩方法，可以方便了解港共之後既思路會係點，例如條on9國歌法其實實際效用不大，點解要咁樣，點解唔係溫水煮蛙等等。

Google 123事件

睇左，但有冇d具體政策，或者事件演變係做左d咩，明明123事件都搞到好轟動，點解可以變成今日咁。

葡萄牙係123事件後實在太廢，廢到自己提出唔要澳門，不過大陸果期未得閒先唔要住。

因為維基中文比五毛edit到面目全非，睇書揾資料啦

衣食足而後知榮辱。

大家嘅起點唔同，追求嘅嘢亦會唔同。

你食開樹皮，有人令你有白飯食你會感恩。但你食開三餸一湯要你食白飯你會反檯

澳門嘅「進步」係由10升到50，但香港係退步由100跌到70。

台灣甚至比香港有更多（八餸一湯級）而佢哋預示到一國兩制結果就係食白飯

所以根本唔係apple to apple

個人理解，澳門自己個舊政府搞死澳門，再比澳門人感覺大陸好似比舊澳門政府好，所以就揀左lesser evil meaning?

香港試下年年派10000 一早變咗澳門啦

澳門人有萄藉，香港人無

當年澳門濠江好撚黑暗，共產黨插隻手搞撚掂班黑社會

我又唔係咁睇，呢個亦都係點解我覺得大陸唔可以有普選而香港可以。
香港人既文明同知識水平都普遍有番咁上下，基本上只有班藍同最新認識既屎家軍就係你口中個種收10000蚊就可以收買既人，比500蚊就走去支持中共fing支國旗。

而大陸因為大部分地方都窮撚到閪咁，大部分都係收少少錢就可以收買到既人，所以普選只會變成貪污既選舉。其實都幾殘酷，想有民主，首先你要有錢。好似bob叔佢地點解可以咁中立，因為佢地有錢，班屎其實都係為左一萬幾千做狗，但係踩正左香港政府殘殺香港人既時候收錢所以抵比人屌，但平時既香港人其實咪又係做緊同一樣野。

因為澳門人本身對葡國政府都好不滿
所以從來唔反對支共接管
我個澳門黎既同事係咁講

有錢派又有葡萄牙護照 理撚得你咩

睇多次啦你

仲問

你哋咁都唔明 澳門人當澳門係公司 搵到錢就ok 搵夠咪返屋企
係香港人咁弱智當香港係屋企

呢個cm膚淺到根本同派唔派錢一d關係都冇，最主要係因為香港人逐步喪失本身應有嘅自由，你都on撚鳩

人地有萄國護照，澳門只係返工賺錢地方，唔係家園

因為全部有葡藉

你冇

講到支共就好好咁……

就算而家知道左都冇辦法對抗

因為真係好過葡國政府呀嘛
感覺嘅嘢相對嘅姐
連登仔就係衰成日用自己把尺去度人地

澳門人自己既身份同文化認同同我地十八區一個區差唔多點同香港比

其實可能連登仔未出世
澳門回歸前又打劫又黑幫明目張膽
回歸左又派錢又揾錢
佢地覺得過得好好

分別就係葡萄牙唔掂，令人不想提起
英國做得好自然令人懷念

根本無得比
要由成個殖民史開始講起
英國人對殖民地統治有一手
同埋澳門一向對葡萄牙感覺都係半放任
但英國人本身統治香港
係67年之後 有好去著力建構香港人呢個身份
香港人既本土自主意識係早好多